\input{preamble}
\usepackage{siunitx}

\begin{document}
	\section{Exercice 6}%
	\label{sec:exercice_6}
	
	\subsection{Décrire brièvement le comportement de ce système}%
	
	L'eau présente dans le réservoir va s'écouler à travers le tuyau sur la droite. De
	l'air va remplir l'espace au dessus de l'eau. Cela continuera jusqu'à ce que le niveau
	de l'eau soit en dessous de l'interstice de droite.

	\subsection{Expression de $P_{O-O}$}%
	
	$P_{O-O}$ est à l'extérieur, en contact direct avec l'air libre. La pression est donc
	la même que l'atmosphère, soit $\SI{1E5}{\Pa}$

	\subsection{Expression de $P_v$}%
	
	On utilise la relation de Bernoulli. On néglige l'énergie cinétique, on obtient :
	\begin{align*}
		&P_v + \rho g (h_1+h_2) = P_0 + \rho g h_1 \\
		\iff& P_v = P_0 - \rho g h_2
	\end{align*}

	On en déduit que $P_v$ est inférieure à la pression atmosphérique, du moins tant que
	le niveau de l'eau est au dessus de $h_1$ 

	\subsection{Loi de Boyle}%
	
	Non, il n'y a pas de contradiction. En effet, cette loi est valable pour une quantité
	d'air constante, c'est-à-dire un système isolé. Ici, la quantité d'air change, le
	système n'est pas isolé. La loi n'est donc pas applicable.
\end{document}
